【告急】多數大專院校不參與六四晚會 支聯會感可惜

半個月後便是六四29周年，支聯會將如常在當晚舉行晚會悼念，5間大專院校學生會回覆查詢指，將不會參加支聯會的紀念活動，有傳媒亦報道另外4間大專院校學生會同告缺席。
支聯會回覆《香港01》查詢指，對於大專院缺席晚會，支聯會副主席蔡耀昌坦言感到可惜及失望，但認為學生有其看法及自主空間，仍期待他們繼續其使命。他透露，暫時未定今年晚會接火炬人選，但與年輕人對話的環節已有初步人選，對象將來自學生組織。
在受訪的學生會當中，理工大學將另行燼灶，舉辦六四街頭展覽和拍攝短片，有3間院校學生會則未決定會否另行舉辦紀念活動。

拒絕參與支聯會晚會的大專院校學生會，不外乎不認同支聯會提倡的建設民主中國綱領，以及不滿六四晚會行禮如儀。面對學生會再次缺席，支聯會副主席蔡耀昌坦言感到可惜及失望，不評論他們的行動，但認為學生有其看法及自主空間，仍期待他們繼續其使命。他又強調，支聯會29年來的工作都代表香港的聲音，除了六四大是大非的問題，亦有關注中國的人權、法治等問題。
每年六四燭光晚會，有學生代表從支聯會主席手中承接火矩，蔡耀昌指，暫未定接火矩人選，但透露今年的與年輕人對話環節，已有初步人選，對象將來自學生組織。

雖然大專院校學生會再次缺席六四晚會，但有受訪學生會表示，將另行舉辦六四活動。
理工大學學生會會長林穎恒表示，學生會正計劃舉辦六四街頭展覽和拍攝短片，籍以上活動提醒港人，中共在六四有多殘暴和黑暗。
至於應否悼念六四，他重申六四的意思不在於此，最重要是提醒港人中共的殘暴和黑暗，平反六四的責任亦不在香港人，「自己（香港人）都未搞得掂。」
院校 支聯會晚會 另行舉辦活動？
中文大學 不出席 暫未有計劃
理工大學 不出席 舉辦六四街頭展覽和拍攝短片
教育大學 不出席 正在商討
樹仁大學 不出席 正與其他院校商討，機會極微
恒生管理學院 不出席
沒有計劃自行舉辦，會視乎其他院校決定

教育大學、樹仁大學和恒生管理學院學生會則仍要商討是否另行爐灶，其中樹仁大學臨時行政小組外務副會長張朗軒指，正與其他院校商討，但相信成事的機會極微。縱然缺席維園晚會，但他認同要平反六四，能夠追究當年政權所犯下的人道罪行是為人所樂見，而且香港人曾經參與捐款等支援活動，故六四對香港人而言有特別意義，若果否定六四，猶如否定香港人的歷史。
他反對支聯會所提倡的建設民主中國是最大主張，提倡全新定義六四紀念活動，方能讓六四得以傳承。

恒生管理學院學生會財務秘書湯家樂表示，沒有計劃自行舉辦紀念活動，正留意其他院校會否舉辦，他指以往都會參與學界舉辦的六四活動，倘學界今年舉辦活動，同時方向恰當，恒管學生會將會參加。
中大學生會會長區倬僖表示暫時未有計劃舉辦六四活動，解釋現時未有新方向探討六四，若在未有新方向下舉辦活動，只會成為另一種行禮如儀。

人地國家既事關我撚事
搞掂香港先啦幾個後生仔比人捉埋都無人理

啱啊
六四發生左之後，當年大把人都屌㗎
梁振英都有份喎，

佢又唔參加六四，咁樣佢係咪本土港獨狗？

定係你都同班屈毛一樣亂咁標籤人
仲好意思話人屈毛，自己咪做緊本質一樣嘅嘢

嗰幾個後生咪就係俾製造64嗰班人嘅爪牙捉嚟審判囉

但 結束一黨專政 都唔比講，今年會唔會連議員都唔去

一句講晒，唔去嘅都係狗，唔洗爭

五毛JR認證64係中共維穩策略

其實JR你係咪24小時都mon post

學生愛國囉，只係唔愛共產黨啫

秒

屌你老味見到JR出嚟扮反共就笑撚咗出聲

五毛dewi

學生係社會良心
當佢地都咁冷漠既時候
事不關己己不勞心
我知道個城市真係食撚得屎
同共狗有撚分別咩

你講on9本土港獨狗先唔去六四, 言意上已經有只有on9本土港獨狗先至唔去六四嘅意思, 咪即係話所有唔去六四嘅都係本土港獨狗, 包括梁振英~

我話之你就咩嚟發言, 你字面係咁嘅意思就係咁嘅意思架啦.

每年六四晚會都係幾萬人去, 即係話香港有成七百幾萬本土港獨狗, 何其壯觀?

講on9本土港獨狗先唔去六四, 唔知算唔算非黑即白?

咁點解支那會唔幫佢地，仲當佢地係鬼？

咁你言下之意係指 應該去六四？
好多人都唔去六四你唔屌佢地on9？
係屌學生？仲係到屈人地本土港獨狗？
去六四係咪寫到明必須出席？如果唔係就犯法？

不如你解釋下唔去六四點中支國共黨計？
即係自己血腥震壓完，唔俾人提起單嘢，捉撚曬所有尋求事實真相嘅人，又否認有殺人，冇事發生

但同時間又想香港人去六四，記念自己當年有幾凶殘暴戾咁？

到底邊個先係衝出嚟柒？

秒你老母
有嘢就講啦，人地jr都仲好過你
起碼唔會擺低隻字就走人

有冇人知今年兩條Banner 會唔會改

我只係知道
「下年再見」一定唔會改

5 毛係咁迫人參加 , 做乜事 ?

你有無諗過六四只係支那一個緊急氣制黎？

唔係同你講喎

一D都唔出奇

司徒華係共諜

饅頭雄係支那會常委

[size=9]蔡狗班支那會僭共狗，年復年咁中意搵班香港大學生做反宣傳，點解又唔Contact一早幾萬甚至十幾萬會員既"港漂"HKID蝗狗呢？？裡面仲大撚把黎自六四之城北京添！！！[/size=9]

蔡狗班支那會僭共狗，年復年咁中意搵班香港大學生做反宣傳，點解又唔Contact一早幾萬甚至十幾萬會員既"港漂"HKID蝗狗呢？？裡面仲大撚把黎自六四之城北京添！！！

大學學生會內閣話香港人冇責任悼念六四, 學生會代表唔會出席支聯會六四晚會, 就一定係本土化? 倒果為因.

咁港大本土化之後點解又自己搞個六四論壇?

你唔走去屌美國/日本人唔關心六四？

香港人關心咗六四足足幾十年，中國人俾咗咩分應啊？係到屌香港人多事啊，屌香港人反中亂港啊！係到話香港人唔知「真相」啊

更何況年輕一代根本都冇親身經歷過六四，點叫佢地有感覺？

而且唔去支聯會六四就=對六四漠不關心？你係咪on9?用自己方式去記念/以此為鑒，有咩問題？大把學生會搞六四研究會/論壇你當冇到？記念六四一定要去你支聯會晚會？你話事㗎？咁惡嘅咩？

仲有，係你講話

on9本土港獨狗中哂中共圈套

㗎咋，我係笑緊你啲邏輯，你就當我講緊真話

五毛叫人去六四
得 明晒

反應*
typo

今年係比較特別 , 撞正習總稱帝 , 全球反中共 , 香港要做一個有別於中國嘅自由法治城市 , 64晚會係一個重要指標

中國仲要借香港去偷呃拐騙 , 所以64晚會唔停得

支共狗近年已經轉左口號下下J全班支那民族復興，你去六四K又幫佢谷霸氣相上國際頭條，多撚多益善啦！！！！

唔係點搵食

係咪傅振中 ?

你咁樣講嘢，收唔收到錢架？

我覺得唔係話唔去記念，但你支聯會唔好出嚟獻世啦，見到你班老嘢，尤其係嗰個李卓人，就覺得佢好撚on9，懶係有抱負咁，叫幾句口號就想呃香港人錢？

支那聯合會

我諗條五毛支那狗JR都冇咩人會唔識佢架啦
基本上張佢啲意見調轉黎睇就啱

五毛竟然吹64雞

其實唔去晚會唔緊要

最緊要捐錢支持中國民主

悼念六四應該要到此為止

五毛JR吹雞叫人去六四
大家明晒啦

一堆義士變咗政治犯 你班老屎忽聲都唔聲一句
我地都自身難保，你叫我地後生去幫你班賤種建設民主中國？

支聯會食人饅頭食足三十年

大台：出年再黎過。好唔好？

2013年12月17日，蔡耀昌以香港社區組織協會幹事身份，協助一名新移民就申領綜援的居港七年期限提出司法覆核，獲終審法院裁定勝訴[8]，事件引發爭議，被指顛覆新移民福利制度，更成為中國內地人士假結婚來港的誘因。[9]他之後受到不少網民的攻擊和辱罵，其社交網頁帳戶，在短短一個月內已收到來自近一百人的近一千個惡意留言，包括罵他做「賣港賊」

蔡狗

上面咩事

去黎做乜 又比錢人賺咩

三十年啦 仲建設民主中國 咩年代

愛國情懷到盡頭 六四燭光為何留

頭一半留言全部blocked user
跟住收晒工

大家一齊建設帝制支那啦